資產管理做乜東東

有冇Chung知道Asset management industry係做啲咩？
Fresh Grad JJ搵工中

Trade product across Equity and Fix income 又係咩野？
點解上堂都冇教過

推推推

Google啦 咁都懶

冇人mention過

唔好做 真係會fix income

呢d 野好大路，點會google 唔到？

Google d 基本野都懶，你實唔會有offer

我試過interview, google太表面
佢問啲野好深入

有冇Ching做過類似既工

Google唔片面wor

interview 問左咩

Am 咪有人比錢你投資囉

Equity 咪股，fixed income 咪債囉

你無finance 底就讀下cfa level 1

用google 都唔易
可能我果陣廢

fg 果陣interview 係考google
即場用browser 搵london stock exchange 頭十大market cap 既closed end fund

結果我fail 左

U read my mind

即係基金公司
籌錢 然後投資 又叫做buyside
屬於institutional investor 種
會有ibank serve你 俾投資建議
Buyside analyst就會分析同落決定
如果係大既asset management company
好似aum幾百b usd既話 又係做investment位 基本上難入體ibank 因為請既人少

Interview問我hedge fund 既structure
我都唔知點答